美4大部門派精英 聯手查何志平涉賄案

為調查香港前高官何志平涉嫌向非洲國家烏干達外長、乍德總統行賄一案，美國政府4大部門司法部、聯邦調查局（FBI）、國土安全部及稅務局展開跨部門聯合調查，並派出經驗老到的調查人員參與。有份指揮行動的稅務局刑事調查處（IRS-CI）探員表示，當局會在全球偵查，探員具備串連零碎案情的特別技巧，令高官名人的犯罪無所遁形。司法部聲言會調查及起訴任何意圖損害企業競爭的人士，不管他們是在生抑或已死。

從司法部紐約南區檢察官辦公室發表的聲明可見，多個執政部門及稅務部門參與偵查何志平案。FBI派出有8年調查經驗的探員參與，FBI紐約分局助理局長斯威尼（William Sweeney Jr）稱，被捕人士涉嫌向兩個非洲國家贈送金錢，以換取商業利益。他說：「被捕人士以美國銀行系統匯款，遂令他們的勾當東窗事發。」他強調，FBI、IRS-CI及其他執法部門會努力不懈地保護美國的金融機構，防止外國企業敗壞國際商業。

FBI署理助理司法部長布蘭科（Kenneth Blanco）指出，案情牽涉兩個國家最高級的人士，批評行賄損害美國經濟及破壞自由市場。

財政部下轄的IRS-CI亦有派員參與偵查，指揮行動的探員羅布內特稱刑事調查處的探員有專門知識，從刑事起訴中識別出行賄計劃。國土安全部探員梅倫德斯指涉案人士把賄款喬裝成捐款，目的是謀求商業利益。她聲言，該部門會繼續與FBI及稅務局，主動偵查外國官員的經濟罪行。

FBI是美國司法部的主要執法及調查單位，也是美國聯邦政府最大的反間諜機構，主要職責是調查違反聯邦法律的犯罪活動及保護美國安全。

心諗咩4大門派

超，驚你有牙，中國一個吳京乜撚四大部門全部攪掂你啦，驚就驚何生手持外國護照啫！

世界警察！

睇來擺明玩鳩佢wo

警告多過玩佢

DHS查, 唔通關恐怖襲擊事?

捉共諜咋

馬雲：來吧, 我不會放ironman在眼內

五毛點睇何志平一帶一賂為國捐軀

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

戰狼幾時出動雷霆救平

一帶一路超級連繫人

Federal Bureau of Investigation (“FBI”)
Internal Revenue Service, Criminal Investigation (“IRS-CI”)
Department of Homeland Security, Homeland Security Investigations (“HSI”)
Criminal Division of the U.S. Department of Justice

肥平

長程洗頭艇

佢角色應該都係接頭人，冇理由自己頂晒，如果轉做污點證人，一路查落去，堆金主都要落水，到時大把file可以開

到時有胡慧中閃卡睇都未定

外國慣例一洗錢就要查關唔關恐怖組織事

中國無聲出既我屌 又話在外公民奶左野就挺身而出

幾時到689

仲有慈母

今次真係FBI is watching you